林毅夫指中國經濟 10年後超越美國

【本報訊】北京大學新結構經濟學研究院院長林毅夫早前接受《多維新聞》專訪時稱，2030年中國經濟規模會超過美國，2050年人均GDP（國內生產總值）可達美國的一半，經濟規模更是美國2倍，美國到時候可用來卡住中國脖子的技術優勢，將不復存在。

美技術霸權 料2050年消失

林毅夫表示，中國經濟規模這些年按照購買力平價計算，已超過美國，到2030年即使按照市場滙率計算，也將超過美國。而美國要維持霸權，就要壓制中國發展。

他稱，2050年中國人均GDP可達美國一半，經濟規模將是美國的2倍。到時候主要大城市與沿海省份加起來人口規模和美相等，人均GDP將與美相當，產業技術將和美處同一水準，美可用來卡住中國脖子的技術優勢將不復存在。

指中美全面脫鈎 很難發生

他認為，美國提出與中國全面脫鈎，從經濟角度看很難發生，不跟中國買產品，不把技術賣給中國，美企利潤就減少，影響新技術研發。即使美國不賣技術，德國、日本、韓國企業也會賣。

他又指出，如果美國跟中國脫鈎，現在是傷敵一千、自損八百，慢慢可能變成傷敵八百、自損一千，再繼續做下去會是傷敵五百，自損一千。

值得注意的是，在中共總書記習近平早前主持召開的經濟社會領域專家座談會上，林毅夫在9位智囊中排名最前，外界甚至稱他是「國師」。

2050年人均GDP（國內生產總值）可達美國的一半

一句 超英趕美 係咪呀

超英趕美

乜中國先？？？中華民主進部共和國？？？

乜中國先？？？中華民主進步共和國？？？

邊洗10年, 拜登上台4年就超越到

又黎中國人最中意既xx年點點點超越乜乜乜打飛機大法

講真2050年
中共仲係到
仲可以成為地球上GDP最高既獨裁國家

我會對人類好失望

仲講經濟，洪水都未退晒 就嚟大饑荒
共匪最戇鳩就係成日吹已經超越美國
吹撚到美國佬震怒，唔制裁你就奇囉！

台灣無間道，亡黨亡國就靠佢～

如果當年美國唔打敗德國同日本

呢兩個國家都一樣可以稱霸世界

科技經濟實力同民主無必然關係

十年後gdp 0

但係出年就打殘你

經濟學版本陳雲

China Joe 會出手

上海十年又十年前話會超越香港

30年前夠話上海10年後超越香港啦

上海有幾多個十年可以追

晨早超越左啦，大陸人均GDP 8000萬

咁講就放心

講得好，所以要打趁而家